<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<catalog>
    <book id="TheColour" name="Цвет волшебства">
        <title> Цвет волшебства</title>
        <date>1983</date>
        <series>Плоский мир</series>
        <description>Двацветок, уроженец Агатовой Империи и первый турист Плоского мира, приплывает в крупнейший город Диска Анк-Морпорк, чтобы ознакомиться с достопримечательностями города и вживую увидеть прославленных героев-варваров Пупземелья. Жителей
            города он удивляет своими очками, разговорником и иконографом (волшебный аналог фотоаппарата). Также у Двацветка есть живой магический Сундук, набитый чисто-золотыми монетами, местную цену которым ДваЦветок и близко не может представить. Разумный
            сундук, впрочем, ещё дороже своего содержимого. В таверне ДваЦветок знакомится с волшебником-недоучкой Ринсвиндом и нанимает его гидом.</description>
    </book>
    <book id="TheLight" name="Безумная звезда">
        <title>Безумная звезда</title>
        <date>1986</date>
        <series>Плоский мир</series>
        <description>Одно из великих заклинаний Октаво находилось в голове Ринсвинда ещё во время событий книги «Цвет волшебства», и совершило небольшую перестройку реальности, дабы спасти волшебника от смерти, связанной с падением с Диска. Немного позже на
            небе появляется багровая звезда, которая растёт и, как выясняется, больше великого А’Туина, слонов и Диска вместе взятых. Звезда приближается к Диску, и спасти мир можно, только произнеся все восемь великих заклинаний одновременно. И снова начинаются
            похождения Ринсвинда и Двацветка по Плоскому миру.</description>
    </book>
    <book id="Sourcery" name="Посох и шляпа">
        <title>Посох и шляпа</title>
        <date>1988</date>
        <series>Плоский мир</series>
            <description>В Плоском мире считается, что когда у восьмого сына рождается восьмой сын, то он непременно становится волшебником. Волшебникам запрещено жениться, не оставляя занятия магией. Сами волшебники объясняют это тем, что семейная жизнь не
                способствует занятиям магией. Однажды один волшебник, восьмой сын восьмого сына, презрел все запреты и вопреки магическому Закону и всем разумным доводам «оставил волшебные стены, влюбился и женился (причем, не обязательно в вышеуказанном порядке)».
                У него родилось семь сыновей, каждый из которых по законам магии с колыбели был как минимум таким же могущественным, как любой другой волшебник в этом мире. А затем у него родился восьмой сын, Койн. «Волшебник в квадрате. Источник чудес. Чудесник».</description>
        </book>
        <book id="TheLastContinent" name="Последний континент">
            <title>Последний континент</title>
            <date>1998</date>
            <series>Плоский мир</series>
            <description>Все началось с того, что в Незримом Университете заболел Библиотекарь. Магический насморк вывел из строя единственного, кто мог обуздать непокорный нрав старинных гримуаров и фолиантов, хранящихся в Библиотеке, и ею стало просто
                невозможно пользоваться. Но какой университет способен обходиться без Библиотеки? Заболевшего магической болезнью орангутана необходимо было как можно скорее вылечить, но для заклинания требуется знать его настоящее имя. Как оказалось, имя
                Библиотекаря известно лишь одному волшебнику — да, вы угадали, тому самому Ринсвинду. Но так получилось, что после событий книги «Интересные времена», в результате ошибки в расчетах университетского компьютера ГЕКСа, он оказался заброшен на далекий и
                таинственный континент XXXX. Перед преподавательским составом встал вопрос — что же это за континент такой и как им найти там Ринсвинда?</description>
        </book>
        <book id="TheLastHero" name="Последний герой">
            <title>Последний герой</title>
            <date>2001</date>
            <series>Плоский мир</series>
            <description>Когда-то давным давно великий Герой украл у богов Огонь. С тех пор все изменилось. Герои стали… устаревать. Они по прежнему непобедимы и все такое, но их становится все меньше и меньше… и меньше… А новые не рождаются. И вот однажды
                Коэн-Варвар оглядел со своего трона Агатовой Империи на своих подданных, на великую и ужасную Серебряную Орду, и понял, что они — последние. И после них не будет никого. А значит, именно на них лежит Последний Долг Героев — вернуть богам Огонь. С
                процентами.</description>
        </book>
    </catalog>
